{
    "question": "Bagaimana cara uji saponin pada tanaman lidah mertua?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Lidah mertua (Sansevieria trifasciata Prain) merupakan tanaman obat yang banyak dimanfaatkan\n oleh masyarakat untuk pengobatan influenza, borok, bisul, radang saluran pernafasan, batuk dan\n gigitan ular berbisa, karena mengandung saponin. Penelitian ini bertujuan untuk mengetahui\n variasi metode ekstraksi yang efektif dalam menghasilkan aktivitas antibakteri optimum terhadap\n Staphylococcus aureus IFO 13276 dan Pseudomonas aeruginosa IFO 12689, serta mengetahui\n sifat antibakteri ekstrak etanol daun lidah mertua. Pada penelitian ini variasi metode ekstraksi\n yang diamati adalah lama waktu maserasi dan jumlah daur sokletasi. Lama waktu maserasi\n adalah 4, 6 dan 8 hari, sedangkan jumlah daur sokletasi adalah 1, 2 dan 3 kali penyarian. Pelarut\n yang digunakan etanol absolut. Sebagai kontrol negatif digunakan pelarut etanol tanpa ekstrak,\n sedangkan sebagai kontrol positif digunakan ampisilin dan streptomisin. Parameter yang diukur\n adalah luas zona penghambatan dan uji sifat antibakteri. Uji aktivitas antibakteri ekstrak etanol\n daun lidah mertua dengan metode difusi agar. Berdasarkan hasil penelitian, diketahui maserasi 4\n hari dan sokletasi 2 kali penyarian menghasilkan ekstrak etanol daun lidah mertua dengan\n aktivitas antibakteri optimum terhadap Staphylococcus aureus IFO 13276 dan Pseudomonas\n aeruginosa IFO 12689, ekstrak etanol daun lidah mertua hasil sokletasi dan maserasi optimum\n memiliki aktivitas antibakteri yang lebih rendah daripada ampisilin dan streptomisin dalam\n menghambat Staphylococcus aureus IFO 13276, tetapi lebih tinggi dari ampisilin dalam\n menghambat Pseudomonas aeruginosa IFO 12689 dan Sifat antibakteri ekstrak etanol daun lidah\n mertua terhadap Staphylococcus aureus IFO 13276 adalah bakteriosidal, sedangkan sifat\n antibakteri ekstrak etanol daun lidah mertua terhadap Pseudomonas aeruginosa IFO 12689\n adalah bakteriostatik.</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dik-ph-11log2-dit-h-703",
            "question": "Dik : pH= 11+log2\r\n Dit : H+= ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pH = 11+log2 = 11,30<br>H = -antilog pH (kalklator scientific : shift + log)<br>\u00a0 \u00a0= 2x10^11",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-dampak-positif-dan-negatif-penggunaan-hidrokarbon-dalam-113",
            "question": "Jelaskan dampak positif dan negatif penggunaan HIDROKARBON dalam kehidupan sehari hari!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dampak positif : pembuatan papan<br>dampak negatif : asap kendaraan bermotor",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manakah-yang-mempunyai-titik-didih-lebih-tinggi-etanol-dan-dietil-852",
            "question": "manakah yang mempunyai titik didih lebih tinggi etanol dan dietil eter oksigen,O2, H2S, HcL, atau Hi, N2 dan\u00a0Cu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo etanol sama dietil eter, yang lebih tinggi tingkat didih nya yaitu etanol, karena dia memiliki ikatan hidrogen didalamnya, kalo antara O2, H2S sama HCL lihat Mr nya siapa yang tebih tinggi yaitu HCL sekitar 36,5 jadi HCL yang paling tinggi tingkat didihnya, kalo antara Hi, N2 dan Cu sama, lihat saja Mr paling tinggi yaitu HI sekitar 128<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menyamakan-jumlah-atom-dibawah-ini-nh43po4-ca-581",
            "question": "Cara menyamakan jumlah atom dibawah ini:    \u00a0...(NH4)3PO4 \u00a0+... Ca(OH)2\u00a0\u00a0 \u2192 .... Ca3(PO4)2\u00a0 +\u00a0\r\n ...H2O + ... NH3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00a0<span>2(NH4)3PO4 \u00a0+ 3Ca(OH)2\u00a0\u00a0 \u2192 <span>Ca3(PO4)2\u00a0 + 4H2O + 2NH3</span></span></span><br>Lihat Ca kanan = 3 maka Ca kiri =3 juga<br>kemudian karena PO4 kanan= 2 maka koefisien (NH4)3PO4 = 2 juga<br>kemudian karena N kiri = 2 maka N kana juga harus 2<br>lalu hitung jumlah H kiri = 14 maka H kanan = 14 juga sehingga koefisien H20=4 agar jumlah H = 8 sehingga saat dijumlah dengan H dari NH3 = 6 jumlah H kanan = 14 --&gt; (8+6)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terdapat-4-struktur-dengan-rumus-molekul-c4h9cl-satu-diantaranya-504",
            "question": "Terdapat 4 struktur dengan rumus    molekul C4H9Cl, satu diantaranya memiliki bentuk yang optis aktif.\r\n\u00a0a.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nTanpa menuliskan struktur C4H9Cl yang optis\r\n aktif, tentukan 3 struktur isomer yang lainya.\r\n\r\n\r\nb.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nJika anda mampu menggambarkan struktur molekul\r\n yang optis aktif diantara 3 struktur yang mungkin, gambarkan senyawa optis\r\n aktif tersebut beserta pasangan enansiomernya. \r\n\r\nc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nSetiap isomer dari senyawa ini direaksikan\r\n dengan OH- untuk mengeliminasi molekul HCl. Tuliskan nama dan struktur senyawa\r\n hasil reaksi eliminasi tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.<br>1-klorobutna<br>2-klorobutana<br>2-koloro-2-metilpropana<br><br>b.isomer optis terjadi pada senyawa yang memiliki atom C kiral (atom C yang mengikat 4 gugus yang berbeda.<br>contoh dari senyawa di atas yang memiliki isomer optis adalah<br>2 - klorobutana<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 CH3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 I<br>C2H5 - C* - Cl\u00a0 \u00a0  (C* =atom C kiral krna mengikat 4 gugus berbeda H, CH3, C2H5, Cl)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 I<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 H<br>c.<br>C4H9Cl + OH^-\u00a0 \u00a0 \u00a0 ---&gt; C4H9OH (butanol) + Cl^- <br><br>(^ dibaca pangkat)<br><br><br>semoga dapat membantu :)<br>beri label terbaik ya :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-a-tata-nama-senyawa-anorganik-b-tata-nama-978",
            "question": "Apa pengertian dari :\r\na. tata nama senyawa anorganik\r\nb. tata nama senyawa sederhana",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. tata nama senyawa\u00a0anorganik = golongan senyawa yang terdiri atas unsur2 yang tidak mengandung atom karbon organik,senyawa ini relatif sederhana dan dikelompokkan ke senyawa biner dan poliatom :)<br>b. tata nama senyawa organik sederhana = senyawa senyawa karbon dengan sifat sifat terntentu, contoh metana,etanol,dan aseton:)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tata nama senyawa organik = Senyawa sederhana yang tidak mengandung atom karbon<br>Tata nama senyawa sederhana = Senyawa yang sejenis dengan senyawa organik, namun mengandung karbon. OKay ? @Liwed<br>Maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-larutan-basa-kuat-koh-sebanyak-100-ml-memiliki-ph-12-dal-141",
            "question": "suatu larutan basa kuat KOH sebanyak 100 ml memiliki ph = 12. dalam larutan tersebut terlarut KH (Ar K = 39 , O = 16 , H = 1)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "prolog :<br>konsenp pH adalah konsep kekuatan asam di dalam air. pH adalah power of Hydrogen yang hanya boleh dicek pada keadaan air. maka sudah dapat dipastikan, senyawa yang pekat tidak memiliki konsep pH.<br><br>pH 12 adalah pH basa. maka pasti memiliki nilai pOH<br>nilai pOH = 14 - pH<br>pOH = 14-12 = 2<br>pOH = -log [OH-]<br>maka nilai OH-\u00a0 adalah 10^-2 mol/L<br>jika yang tersedia hanyalah 100 ml atau 0,1 L, maka jumlah mol yang terlarut adalah 10^-3 mol.<br>jika dikonversikan ke gram, maka nilainya 10^-3 x Mr KOH(56) = 0,056 gram<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-anode-dalam-alat-penguji-daya-hantar-listrik-adalah-a-dihu-970",
            "question": "Sifat anode dalam alat penguji daya hantar listrik adalah    a. dihubungkan ke kutub positif baterai\r\nb. menerima elektron dari ion bermuatan negatif\r\nc. memiliki kekurangan elektron\r\nd. dihubungkan ke kutub negatif baterai\r\ne. elektron lemah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Sifat anode dalam alat penguji daya hantar listrik adalah\u00a0<br>SEPERTINYA\u00a0</span><span>d. dihubungkan ke kutub negatif baterai<br><br>SEEMOGA MEMBANTU :)</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kayaknya yang D<br>tapi kalau gag salah ya...<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-sifat-yang-ditentukan-menggunakan-indikator-kertas-lakmus-577",
            "question": "apakah sifat yang ditentukan menggunakan indikator kertas lakmus merupakan nilai yang akurat? jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tidak, karena kertas lakmus tidak menunjukkan nilai pH, melainkan hanya mengidentifikasikan apakah suatu zat bersifat asam/basa<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-laruta-baoh2-memiliki-ph13-brapa-ml-larutan-asam-klorid-441",
            "question": "Suatu laruta Ba(OH)2 memiliki pH=13. Brapa mL larutan asam klorida o,1 M harus dicampurkan dengan 100 mL larutan Barium Hidroksida itu supaya pH menjadi 12.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "antara 1 sampai 100 ml pastinyaa -_-",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pH=13<br>pOH=14-13=1<br>OH-=10^-1<br>a.M.V=b.M.V<br>1.0,1.V=2.10^-1.100<br>V=2.10^-1.100/10^-1<br>=200ml<br>kalo ad yg salah koreksi ya ^_^<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}